Then Dad figured out how much the man owed the store; to that he added the man's board-bill at the cook-shanty. He subtracted that amount from the man's wages, and made out his check
Snippet: He subtracted
Dad
the man
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, By the Shores of Silver Lake

Always before, Larry had helped Dad with his work. But he could not help him now, for Dad said that his boss at the railroad company would not want anyone but him to work in the office.
Snippet: he could not help
Larry
Dad
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, By the Shores of Silver Lake

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Always before, Larry had helped Dad with his work. But he could not help him now, for Dad said that his boss at the railroad company would not want anyone but him to work in the office.
Snippet: could not help him
Larry
Dad
Correct Answer: B
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, By the Shores of Silver Lake

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Always before, Larry had helped Dad with his work. But he could not help him now, for Dad said that his boss at the railroad company would not want anyone but him to work in the office.
Snippet: his boss
Larry
Dad
Correct Answer: B
Results on human subjects: 17 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, By the Shores of Silver Lake

The donkey wished a wart on its hind leg would disappear, and it did.
Snippet: and it did
donkey
wart
leg
Correct Answer: B
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: William Steig, Silvester and the Magic Pebble

When they had eventually calmed down a bit, and had gotten home, Mr. Farley put the magic pebble in an iron safe. Some day they might want to use it, but really for now, what more could they wish for?
Snippet: to use it
magic pebble
safe
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: William Steig, Silvester and the Magic Pebble

The Wainwrights treated Mr. Crowley like a prince until he made his will in their favor; then they treated him like dirt. Folks said he died just to be rid of their everlasting nagging.
Snippet: their everlasting nagging
Wainwrights
Folks
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Carolyn Keeene, The Secret of the Old Clock (Nancy Drew) .

A number of times Henry had been present at interviews which his father had had with noted detectives who desired his aid in solving perplexing mysteries, and those occasions stood out as red-letter days for him.
Snippet: red-letter days for him
Henry
father
Correct Answer: A
Results on human subjects: 17 out of 19 subjects got this answer.
Source: Carolyn Keeene, The Secret of the Old Clock (Nancy Drew) .

What about the time you cut up tulip bulbs in the hamburgers because you thought they were onions?
Snippet: they were onions.
tulip bulbs
hamburgers
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Beverly Cleary, Henry and Beezus

No one joins Facebook to be sad and lonely. But a new study from the University of Wisconsin psychologist George Lincoln argues that that's exactly how it makes us feel.
Snippet: it makes us feel
Facebook
study
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Maria Konnikova, "How Facebook Makes Us Unhappy", New Yorker, Sept. 10 2013

Equally swoon-worthy is C.K. Dexter Haven, a pallid young dandy holding a jade-handled walking stick, with a poodle asleep at his feet
Snippet: at his feet
Haven
poodle
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Sargent: Portraits of Artists and Friends, New Yorker

Lionel is holding captive a scientist, Dr. Vardi, who has invented a device that turns animals invisible; Lionel plans to use it on Geoffrey and send him to steal nuclear material from an army vault.
Snippet: send him
Lionel
Dr. Vardi
Geoffrey
Correct Answer: C
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: The Amazing Transparent Man, New Yorker

Larry, a timid teen-ager, lives with his widowed mother in a Brooklyn housing project. Larry's father, a gang leader, was shot to death; his father's disciple, Antonio, takes Larry under his wing, and quickly molds him into a drug runner.
Snippet: under his wing
Larry
Larry's father
Antonio
Correct Answer: C
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Five Star, New Yorker

The Dakota prairie lay so warm and bright under the shining sun that it did not seem possible that it had ever been swept by the winds and snows of that hard winter.
Snippet: it had ever been swept
the prairie
the sun
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, Little Town on the Prairie

It is not easy to space buttonholes exactly the same distance apart, and it is very difficult to cut them precisely the right size. The tiniest slip of the scissors will make the hole too large, and even one thread uncut will leave it too small.
Snippet: leave it too small
the right size
slip
the scissors
the hole
one thread
Correct Answer: D
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, Little Town on the Prairie

The storekeepers stayed in town to run their stores and lived in the rooms behind them.
Snippet: behind them
storekeepers
stores
rooms
Correct Answer: B
Results on human subjects: 17 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, Little Town on the Prairie

Even before they reached town, they could hear a sound like corn popping. Dora asked what it was, and Dad said it was firecrackers.
Snippet: what it was
town
sound
corn
Correct Answer: B
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, Little Town on the Prairie

All the buttons up the back of Dora's plaid dress were buttoned outside-in. Maude should have thought to button her up; but no, she had left poor little Dora to do the best she could, alone.
Snippet: the best she could
Dora
Maude
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, Little Town on the Prairie

Bernard, who had not told the government official that he was less than 21 when he filed for a homestead claim, did not consider that he had done anything dishonest. Still, anyone who knew that he was 19 years old could take his claim away from him.
Snippet: he was less than 21
Bernard
the government official
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, The Long Winter

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Bernard, who had not told the government official that he was less than 21 when he filed for a homestead claim, did not consider that he had done anything dishonest. Still, anyone who knew that he was 19 years old could take his claim away from him.
Snippet: he had done anything dishonest
Bernard
the government official
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, The Long Winter

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Bernard, who had not told the government official that he was less than 21 when he filed for a homestead claim, did not consider that he had done anything dishonest. Still, anyone who knew that he was 19 years old could take his claim away from him.
Snippet: away from him
Bernard
the government official
anyone
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, The Long Winter

The politicians far away in Washington could not know the settlers so they must make rules to regulate them.
Snippet: they must make rules
politicians
settlers
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, The Long Winter

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
The politicians far away in Washington could not know the settlers so they must make rules to regulate them.
Snippet: regulate them
politicians
settlers
Correct Answer: B
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, The Long Winter

Men had the right to keep their sons working for them until they were 21 years of age.
Snippet: they were 21
Men
sons
Correct Answer: B
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Laura Ingalls Wilder, The Long Winter

Since Chester was dependent on Uncle Vernon, he couldn't very well marry without his approval
Snippet: he couldn't very well marry
Chester
Uncle Vernon
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: P.G. Wodehouse, Carry On Jeeves

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Since Chester was dependent on Uncle Vernon, he couldn't very well marry without his approval
Snippet: his approval
Chester
Uncle Vernon
Correct Answer: B
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: P.G. Wodehouse, Carry On Jeeves

I sat there feeling rather like a chappie I'd once read about in a book, who murdered another cove and hid the body under the dining-room table, and then had to be the life and soul of a dinner party, with it there all the time.
Snippet: with it there
book
body
table
life and soul
dinner party
Correct Answer: B
Results on human subjects: 16 out of 19 subjects got this answer.
Source: P.G. Wodehouse, Carry On Jeeves

Mr. Taylor was a man of uncertain temper and his general tendency was to think that David was a poor chump and that whatever step he took in any direction on his own account was just another proof of his innate idiocy,
Snippet: his innate idiocy
Mr. Taylor
David
Correct Answer: B
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: P.G. Wodehouse, Carry On Jeeves

I sallied out for a bit of food, more to pass the time than because I wanted it.
Snippet: wanted it
food
time
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: P.G. Wodehouse, Carry On Jeeves

Mr. Moncrieff visited Chester's luxurious New York apartment, thinking that it belonged to his son Edward. The result was that Mr. Moncrieff has decided to cancel Edward's allowance on the ground that he no longer requires his financial support.
Snippet: he no longer requires
Mr. Moncrieff
Chester
Edward
Correct Answer: C
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: P.G. Wodehouse, Carry On Jeeves

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Mr. Moncrieff visited Chester's luxurious New York apartment, thinking that it belonged to his son Edward. The result was that Mr. Moncrieff has decided to cancel Edward's allowance on the ground that he no longer requires his financial support.
Snippet: his financial support
Mr. Moncrieff
Chester
Edward
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: P.G. Wodehouse, Carry On Jeeves

Mama came over and sat down beside Alice. Gently she stroked her hair and let the child weep.
Snippet: she stroked
Mama
Alice
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Sydney Taylor, All-of-a-Kind Family

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Mama came over and sat down beside Alice. Gently she stroked her hair and let the child weep.
Snippet: her hair
Mama
Alice
Correct Answer: B
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Sydney Taylor, All-of-a-Kind Family

Alice was dusting the living room and trying to find the button that Mama had hidden. No time today to look at old pictures in her favorite photo album. Today she had to hunt for a button, so she put the album on a chair without even opening it.
Snippet: her favorite photo album
Alice
Mama
Correct Answer: A
Results on human subjects: 17 out of 19 subjects got this answer.
Source: Sydney Taylor, All-of-a-Kind Family

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Alice was dusting the living room and trying to find the button that Mama had hidden. No time today to look at old pictures in her favorite photo album. Today she had to hunt for a button, so she put the album on a chair without even opening it.
Snippet: she had to hunt
Alice
Mama
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Sydney Taylor, All-of-a-Kind Family

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Alice was dusting the living room and trying to find the button that Mama had hidden. No time today to look at old pictures in her favorite photo album. Today she had to hunt for a button, so she put the album on a chair without even opening it.
Snippet: opening it
living room
button
album
chair
Correct Answer: C
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Sydney Taylor, All-of-a-Kind Family

Papa looked down at the children's faces, so puzzled and sad now. It was bad enough that they had to be denied so many things because he couldn't afford them.
Snippet: they had to be denied
children
faces
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Sydney Taylor, All-of-a-Kind Family

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Papa looked down at the children's faces, so puzzled and sad now. It was bad enough that they had to be denied so many things because he couldn't afford them.
Snippet: afford them
children
faces
things
Correct Answer: C
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Sydney Taylor, All-of-a-Kind Family

Every day after dinner Mr. Schmidt took a long nap. Mark would let him sleep for an hour, then wake him up, scold him, and get him to work. He needed to get him to finish his work, because his work was beautiful
Snippet: He needed
Mr. Schmidt
Mark
Correct Answer: B
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Esther Forbes, Johnny Tremain

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Every day after dinner Mr. Schmidt took a long nap. Mark would let him sleep for an hour, then wake him up, scold him, and get him to work. He needed to get him to finish his work, because his work was beautiful
Snippet: his work was beautiful
Mr. Schmidt
Mark
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Esther Forbes, Johnny Tremain

The signs over the shops' doors had pictures that indicated what work was done inside. Although more and more people were learning how to read, each artisan still had signs, not wishing to lose a possible patron merely because he happened to be illiterate.
Snippet: he happened to be illiterate
artisan
patron
Correct Answer: B
Results on human subjects: 16 out of 19 subjects got this answer.
Source: Esther Forbes, Johnny Tremain

Mark became absorbed in Blaze, the white horse. He was afraid the stable boys at the Burlington Stables struck at him and bullied him because he was timid, so he took upon himself the feeding and care of the animal.
Snippet: He was afraid
Mark
Blaze
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Esther Forbes, Johnny Tremain

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Mark became absorbed in Blaze, the white horse. He was afraid the stable boys at the Burlington Stables struck at him and bullied him because he was timid, so he took upon himself the feeding and care of the animal.
Snippet: he took upon himself
Mark
Blaze
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Esther Forbes, Johnny Tremain

Mark was close to Mr. Singer's heels. He heard him calling for the captain, promising him, in the jargon everyone talked that night, that not one thing should be damaged on the ship except only the ammunition, but the captain and all his crew had best stay in the cabin until the work was over
Snippet: He heard him
Mark
Mr. Singer
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Esther Forbes, Johnny Tremain

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Mark was close to Mr. Singer's heels. He heard him calling for the captain, promising him, in the jargon everyone talked that night, that not one thing should be damaged on the ship except only the ammunition, but the captain and all his crew had best stay in the cabin until the work was over.
Snippet: heard him
Mark
Mr. Singer
Correct Answer: B
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Esther Forbes, Johnny Tremain

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Mark was close to Mr. Singer's heels. He heard him calling for the captain, promising him, in the jargon everyone talked that night, that not one thing should be damaged on the ship except only the ammunition, but the captain and all his crew had best stay in the cabin until the work was over.
Snippet: his crew
Mark
Mr. Singer
the captain
Correct Answer: C
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Esther Forbes, Johnny Tremain

Mark heard Steve's feet going down the ladder. The door of the shop closed after him. He ran to look out the window.
Snippet: after him
Mark
Steve
Correct Answer: B
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Esther Forbes, Johnny Tremain

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Mark heard Steve's feet going down the ladder. The door of the shop closed after him. He ran to look out the window.
Snippet: He ran
Mark
Steve
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Esther Forbes, Johnny Tremain

Of one thing Mark was sure. Harry knew much less than he did.
Snippet: he did
Mark
Harry
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Esther Forbes, Johnny Tremain

So Mark slept. It was daylight when he woke with Warren's hand upon his shoulder.
Snippet: his shoulder
Mark
Warren
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Esther Forbes, Johnny Tremain

By rolling over in her upper berth, Tatyana could look over the edge of it and see her mother plainly. How very small and straight and rigid she lay in the bunk below! Her eyes were closed, but Tatyana doubted if she slept.
Snippet: she lay
Tatyana
mother
Correct Answer: B
Results on human subjects: 17 out of 19 subjects got this answer.
Source: Ruth Sawyer, The Year of Jubilo

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
By rolling over in her upper berth, Tatyana could look over the edge of it and see her mother plainly. How very small and straight and rigid she lay in the bunk below! Her eyes were closed, but Tatyana doubted if she slept.
Snippet: she slept
Tatyana
mother
Correct Answer: B
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Ruth Sawyer, The Year of Jubilo

When Tatyana reached the cabin, her mother was sleeping. She was careful not to disturb her, undressing and climbing back into her berth.
Snippet: She was careful
Tatyana
mother
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Ruth Sawyer, The Year of Jubilo

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
When Tatyana reached the cabin, her mother was sleeping. She was careful not to disturb her, undressing and climbing back into her berth.
Snippet: disturb her
Tatyana
mother
Correct Answer: B
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Ruth Sawyer, The Year of Jubilo

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
When Tatyana reached the cabin, her mother was sleeping. She was careful not to disturb her, undressing and climbing back into her berth.
Snippet: her berth
Tatyana
mother
Correct Answer: A
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Ruth Sawyer, The Year of Jubilo

Tatyana managed two guitars and a bag, and still could point out the Freemans: "Isn't it nice that they have come, Mama!"
Snippet: they have come
two guitars and a bag
the Freemans
Correct Answer: B
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Ruth Sawyer, The Year of Jubilo

Tatyana knew that Grandma always enjoyed serving an abundance of food to her guests. Now Tatyana watched as Grandma gathered Tatyana's small mother into a wide, scrawny embrace and then propelled her to the table, lifting her shawl from her shoulders, seating her in the place of honor, and saying simply: "There's plenty."
Snippet: propelled her
Tatyana
Grandma
Tatyana's mother
Correct Answer: C
Results on human subjects: 17 out of 19 subjects got this answer.
Source: Ruth Sawyer, The Year of Jubilo

The table was piled high with food, and on the floor beside it there were crocks, baskets, and a five-quart pail of milk.
Snippet: beside it
table
food
floor
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Ruth Sawyer, The Year of Jubilo

Grant worked hard to harvest his beans so he and his family would have enough to eat that winter, His friend Henry let him stack them in his barn where they would dry. Later, he and Tatyana would shell them and cook them for their Sunday dinners.
Snippet: stack them
beans
Grant and his family
Correct Answer: A
Results on human subjects: 18 out of 19 subjects got this answer.
Source: Ruth Sawyer, The Year of Jubilo

SAME TEXT AS PREVIOUS QUESTION
Grant worked hard to harvest his beans so he and his family would have enough to eat that winter, His friend Henry let him stack them in his barn where they would dry. Later, he and Tatyana would shell them and cook them for their Sunday dinners.
Snippet: their Sunday dinners
beans
he and Tatyana
Correct Answer: B
Results on human subjects: 19 out of 19 subjects got this answer.
Source: Ruth Sawyer, The Year of Jubilo